(長文慎入)我懷疑我做廚嗰間餐廳有污糟野

就咁, 我喺外國一間三星米芝蓮餐廳做緊廚. 件事係上星期. 咁因為我新黎新豬肉, 資曆又淺, 所以我個職位係commis chef(最底level, 比人指黎指去做最繁復既野就係我呢D).

個廚房就每朝10開工prep材料, prep到5點, 休息半個鐘, 5:30就準備service（間餐廳只開晚市6pm - 11pm）

咁每個廚房D廚師都有屬於自己既section, 頭盤主菜甜品共三個section. 咁我同另外6個廚師負責主菜. Prep材料嗰時就分配工作. 碟主菜有鵪鶉, 咁我嗰時就被安排prep鵪鶉共54隻(去毛斬頸斬屁股除內臟). 一共用左差唔多兩個鐘, 跟住就prep其他野.

奇怪既事就喺度開始. 咁D鵪鶉喺下午1點已經prep好曬, 然後就包保鮮紙放雪櫃, 晚上6點service開始先攞出黎煮.

每日4-5點嗰時我個headchef(主廚, 成個廚房既大佬)會同每個section檢查進度. 咁個headchef就問我D鵪鶉prep成點, 我同佢講prep好曬喺雪櫃, 跟住佢入去雪櫃check.

大慨30秒之後, 個headchef大大聲喺雪櫃入面嗌我個名, 心諗今鋪大撚獲唔通我做撚錯野?? 我即鳩衝入去雪櫃睇下乜料. 我入到去個headchef即刻屌鳩我叫我自己睇吓D鵪鶉, 屌你老母D鵪鶉變壞左發曬霉. 咁我同佢講D鵪鶉今朝先新鮮運到廚房, 1點鐘先prep玩, 點撚會喺短短幾個鐘就變壞?

解釋完佢都認同成件事唔合理, 因為我section其他嗰5個前輩都睇住我prep, 都唔覺D鵪鶉有問題. 但佢都嬲嬲豬叫我個section從頭prep過新一批鵪鶉, 仲指命叫個souschef(headchef之後最大佢)全程監督以防差錯.心諗屌那星又要再整過.

因為service就快開始, 所以我地有同時4個人prep. 好快唔夠半個鐘已經搞掂, 個souschef全程望撚實曬, 最後okay, 擺雪櫃準備service

我真係屌你老母.. 到service開始, 開雪櫃攞鵪鶉出黎個陣, 我大大聲嗌FUCK因為屌你老母D鵪鶉又發撚曬霉, 今次仲要只擺左唔夠30分鐘. 個souschef知唔妥, 過黎睇睇, 都呆撚左, 跟住走去同headchef講.

個headchef好撚嬲咁話唯有今日唔serve呢碟菜. 仲話如果因為咁而失去佢咁多年努力得黎既米芝蓮三星, 佢真係會自殺

嗰晚service之後我地所有staff一齊討論究竟做乜鳩D鵪鶉會瞬間發霉, 又唔見雪櫃其他食材有問題. 但結果都無結論, 只覺得成件事好撚鬼. 而家諗翻起個心都寒一寒.

個日之後, 我地為左防止D鵪鶉再離奇發霉, 我地將佢D擺喺其他雪櫃仔, 結果無事 到今時今日都係咁做

有無做廚巴打

可能係呢隻做

啲貨有問題

唔會. 呢間供應商7年前已經開始比貨, D鵪鶉喺捕獲之後, 24小時內送到廚房. 好多其他米芝蓮餐廳都用佢, 都無聽過有問題

你就戇鳩

乜撚

個雪櫃肯定無問題? 有無擺過其他肉類落去雪下試下係未唔夠凍之類?
如果都無問題你真係小心d

間餐廳做左咁多年一向都無D咁既事發生過, 個大雪櫃放曬全餐廳所有食材(大到可以企10+個人入去), 其他食材都無事, 次次入去都好撚凍. 就算D鵪鶉放喺room temperature幾個鐘頂籠唔再新鮮, 都唔會誇撚到發霉架

個個廚房都有污槽野架啦, 你真係on9到震

所謂污糟野喺講緊靈異野呀

here !!